[完美犯罪] 固力果、森永事件，挑戰日本警察、知名企業

1984年至1985年期間，以江崎固力果食品公司社長江崎勝久被綁架、索要贖金為開端，最終發展成向眾多日本食品企業發出投毒威脅索要贖金的犯罪案件。

這一案件在當時的日本社會造成了非常重大的影響，日本警察廳動員了大量的人力物力參與偵查這一案件，並將其列為警察廳廣域重要指定114號事件。最多時有130萬名調查人員在全國各地參與本案，警方詢問、調查了近12萬5千名涉案人員，獲得2萬8千條線索。至今未將罪犯捉拿歸案。

2000年2月13日，愛知氰化氫巧克力事件的殺人未遂罪時效已過，本案全部相關事件的公訴時效（日語：公訴時効）成立，成為警察廳廣域重要指定事件中首起未解決事件（日語：未解決事件），是知名的懸案

幾有趣嘅案件